我係新東六萬本土之一，今日會含淚投

長文慎讀，以下純屬個人立場
我絕對尊重經深思熟慮之後
選擇廢票或者焦土嘅香港人
(重要提示：真係咪白票，會畀共狗用)

當年投梁天琦，係知道有機會會令共產黨當選，但我都會照投，因為本土派先可以代表本土派，除咗表達自己意願，都想透過實質選舉結果凝聚本土民眾，畀個希望團結正真嘅香港人。放諸今日，假如有本土派出選，我都會繼續投佢，即使bill會有機會當選。但今日呢個立法會，暫時係冇本土派嘅容身之地，剩底嘅候選人都同本土派分庭而立，但問題係唔投或者焦土都無益本土派。情況有啲似特首嘅假普選版(假設當日成功做到)，你只能夠揀一個殺傷力冇咁大嘅人，盡量拖延，因為已經冇可能有普選。當日我固然反對假普選，因為接受咗就永冇真普選，但若然當日假普選成立，我仍然會去投一個我認為有機會拖延香港死亡嘅人，一秒都好。

老實講齋拖延係冇用，而泛民只能拖延，但本土派當刻最需要嘅都係拖延。

本土派而家元氣大傷，冇人可以團結大家，更加冇人可以有效地開拓緊本土嘅群眾，如果香港當下淪陷，本土派絕對冇能力抵抗，我地需要嘅係時間，去發展，去團結，去搵返道氣來撐落去。喺絕無本土派嘅情況之下，有必要從實際層面去審察現況，國歌法同23條係必然會於近期出現嘅惡法，而我相信唯一可以盡量拖延嘅只有嗰堆立法會入面大中華泛民。係的確拖唔得幾耐，但每拖一陣，出現希望嘅可能就越高，就好似足球補時越耐，反勝機會就越高。

誠然，范國威係狗來，直頭差唔多係中國狗一隻，侮辱完我仲想我自動投票畀佢，但我支持本土派從來唔係為咗個人尊嚴，係為咗香港，為所有與我同路嘅人，我願意犧牲自己所有尊嚴，去換取最微小嘅機會，作為人去投狗，係好難受，但我肯。我所投嘅只係等本土派喺中共的國降臨以前，有正式成熟嘅機會，一日未死，一日有一個你或者我，一日就有本土派。

關於焦土，本質就係摧毀香港，以謀求死地後生。前提係會有一絲機會浴火重生，若果實際上毫無勝算，咁單純只係自滅。我個人睇法係，冇可能透過惡化現況去製造更多反共嘅力量。中國正式步入獨裁、西九直接割地、1984式荒謬釋法、銅鑼灣書店綁架、對東突厥實施思想控制、屠殺藏人消滅藏族文化，呢個係個不斷惡化嘅過程。睇住呢啲事而無動於衷，甚至仍然以中國人自居者，可以喺香港佔近半部分，過往香港人睇住啲事日漸離譜，但反抗力量就從來冇多過。

今日焦土，結果必然一樣，都係唔會多咗人醒悟。只會令何君堯愛港力之流更加理直氣壯，林鄭更加覺得自己正確高你一等。

有人心諗撐咗咁耐，都仲咁多港豬，共狗越來越意氣風發，覺得氣餒，想一齊攬炒就算。但事實係唔會乾淨盲，更甚係如果你冇他國護照，你餘下人生就要繼續睇呢齣更荒誕嘅鬧劇，望住你故鄉真正沉淪，見住中共鷹犬由心而笑，你唔會真正開心。最重要嘅係，仍然有唔少人仲好努力咁抵抗緊，如果呢刻你累，即管去好好休息你已經盡力，但對仲撐緊嘅人，我唔希望中共之外，仲有我地份去推倒佢地所負之隅。

如果覺得泛民冇徹底貫徹抗共原則而要懲罰佢地，唔係更加應該抗拒直接施暴嘅建制派咩？唔投泛民就更加唔應該投中共派。

最後，請認真思考你投票嘅原因，唔好因為人地話焦土，一時意氣就真係投共，都唔好因為我篇野就投泛民，要你真係諗過曬，搞清楚自己想要咩先去投。埋尾多謝睇到呢度嘅你，記得投票。

含撚仲要周圍同人講

依Ｄ本土咪清醒

g持

講真飯民同建制一樣垃圾

但冇計，俾個飯民人去叫做好過比建制入去

利申9西

諗諗下都係含淚

唔好益建制派

咁鍾意含撚 做鴨啦

政治現實

有聽眾問到，梁天琦 2016 年亦曾參與新東補選，與民主派的候選人楊岳橋對疊，為何現在又建議本土派應與「泛民左膠」初選。梁天琦回應：「香港都變到咁，成班人都去晒坐監，仲有本錢內鬥咩？冇啦。仲關唔關話邊個揸住民主運動支大旗事呢？已經唔再係呢個問題。當一個又一個十零廿歲、三十幾歲嘅人要為香港坐監，仲有啲乜嘢可以做，令到呢班人嘅付出唔會白費呢？我係咁樣諗。」

梁天琦認為，要有人為這群示威者辯護，指他們都是為了民主運動犧牲。他指，如果要建立民主社會，就一定會有分歧，但大家都沉迷於Facebook的同溫層，不同意見沒有直接對話，沒有尋找兩者之間共同的可能性，「雖然抗爭手段一定有人不同意，問題是到底我們有無胸襟接納，同自己想法、政治目標、意識型態、抗爭手法不同的一班人。」

游蕙貞上訴終審法院個律師都係公民黨李志喜
梁天琦之前仲話多謝法政匯思幫佢同一班後生仔提供法律支援

利申:兩年前都係投梁天琦,一六投長毛

on9得過班焦土撚含到鄧家彪條撚雪雪聲

泛民打手扮本土 叫人含撚都雪雪聲

你呢句難聽過粗口

我夠係新東
廢票咪算
點解一定要含撚投票

泛民支持國歌法

廢票=表明咗我對泛民嘅失望，同時唔支持建制

我表明咗自己嘅立場就算，反正做d乜都會比人屌係五毛

比你含淚完都冇用，而家政府隻手遮天，多咗個范國威係入面又點

唔投最實際，省到既時間係自己既

焦土派主張置誅死地而後生，問題係而家係冇後生呢條路，只係死快d同死慢d﹐唔好講移民，呢d只係逃兵既做法

新東選區
根本本土派選民唔含撚, 泛民都夠票當選
都唔明做咩要將住本土果6萬幾票

宜家范隨時無onQ 咁多票
怕輸果班, 不如CALL下班老泛民出場撐啦

其實佢先係真正現實中既本土派
叫人玩焦土嗰班所謂本土派都唔知有幾多係五毛

明智

焦土撚廢票撚用屎忽諗野
成日話泛民有乜用
只要拉布拉多日
有一條惡法過唔到
政府因爲唔夠人而唔敢提一條惡法
都叫有用
呢啲時候梗係拖得就拖

只有置誅死地，而沒有後生

一早就夠人過啦
連23條都夠人數
呃細路就行開啦
呢度講事實

一黎只問陣營 叫人含撚就太低級
問多次， 咖哩有咩政綱值得投佢？
泛民打手答下我
你哋幫咖哩拉票， 就因為佢屬於泛民就投？

又係連登戰略專家

椰子你做地區垃撚圾, 影衰本土派

保蝗係焦土
販民係焦上加焦

我睇條友只有大勝或險勝
16萬票有咩可能輸

我好撚佩服你
同感

今日投 「被 DQ 者」 敵人 or 一切保送依班敵人入立法會既 傻西

聽日淋病 689 真係出嚟 多謝你班傻西既票去證明佢地當初 DQ 係正確既

食屎啦垃圾，你以後咪撚屌販民

你投過本土派唔代表你係本土
你只係含撚派

范國威譴責光復 作為本土支持者淨係依樣已經唔洗投佢啦
仲有 梁游被dq佢第一時間衝出黎話要參加補選 佢依個行為直頭係支持dq啦 緊張份人工多過香港前途 枉你仲話自己本土支持者 今日含得撚 你對唔對得住天琦呀垃圾

從來都唔支持焦土，但即使今晚全數建制勝出，唔等如焦土，只係議會失守
但議會老早失去權力同功能，而我選擇投你，代表我覺得你可以拯求到呢個禮崩樂壞既議會
好可惜，新東無一位候選人比到呢個信心我，泛民大勝或建制得手，結果依舊

爭取收回單程證審批權

范又承諾一旦當選，會力阻政府在立法會通過不公義的財政預算案，並盡力迫使政府修訂方案，政府庫房嚴重水浸下，政府有能力全民派錢8,000至1萬元，再投放資源推動全民退保，並為醫療、教育作長遠規劃，而非只對大白象工程揮金如土，造成社會深層次矛盾。

冇，成個泛民都唔值得支持
前提係有本土代表
問題係而家冇
如果你有睇內文
就會見到我講單純買個拖延嘅機會
好過直接比共狗哈哈笑

票投民建聯 真小人好過偽君子

楊onQ 16萬自動過底俾咖哩飯都夠贏啦，睇得自己一票咁撚重要

尊重你意見
因為你係覺得議會零作用
但現實係真係有人覺得投建制等於焦土
然後而家就準備緊去投
我希望可以比多個思考嘅空間佢地姐

飯民拖到d咩議案？一地兩檢？高鐵？邊樣拖到？

唔含撚既後果就直接畀支共雞姦
含撚點都冇咁痛

下 年年飯民打手都焗你含撚
今次仲衰 唔含就屌 同強姦有咩分別

屌你老母擺低個負評就算 答我啦飯民阻到d乜呀

新東含唔含都無分別

冇架喎
共狗已經扯晒旗要入你
你仲去吉高個屎忽畀共狗入
真係自作孽
含撚最少有條友幫你打返陣先

ON

打乜撚？拎個大聲公出黎，定防狼警佈報器之後俾人抬出場，民主最黑暗一日？

陳志全鐵鍊抗爭
楊岳橋露營抗爭

2個叫打返陣先?
睇到我爆血管就有
我投泛民真係自作孽

最撚肉酸果個楊onq 淨係識上網做小醜
有咩正經野做過 咁你都收貨話寧願繼續含
我係你死撚左佢算 人地幫強姦果個落ky你就人地幫你打飛機 冇撚用架你

正如樓主所講
雖然冇可能抽得贏
不過最少拖到一秒就一秒

佢地果d唔係叫拖 係幫手姦埋一份

做咁多野咪又係含泛民，做黎托柒？

議事規則俾你泛民自我奄割
拖？你拖條毛呀？

泛民咁驚輸又唔見你地早兩日出多d街站宣傳
好肯定律師白鴿黨冇咩幫過手啦
咖哩飯d宣傳仲少過16年果陣

扮抗爭vs迎合
我揀扮下嘢都好過冇

有人拉布？同拉到布？你搭時光機返去古代？

食一舊屎同食兩舊屎嘅分別

泛民有做啲乜野？睇左十幾年重唔夠？

人地夠票過拖延到乜野？直接剪布，而家泛民連戲都交唔足收下皮先啦
又係關鍵一席？睇下ay先啦

就憑2012年舊登幫佢拉票坐尾班車入去，然後佢點樣同光復行動嘅示威者割蓆，夠一世blacklist，係咁多。

鍾意含咪含飽佢

DQ唔需要有呢個補選去證明啱定錯嫁喎，從來都係錯嫁啦。
訓醒未？

飯民份工真係好正 做唔到野都有fans支持繼續出糧
唔怪得個個都搶住出黎選

標題唔吸引 文章太長,不了

如果唔係梁耀宗個陷家鏟，今時今日會搞到咁？仆街泛民今時今日重要帶埋乜出黎助陣

乜撚野拖延時間 想問泛民拖左d咩

中共仲正啦 有班人想用本土方式去救香港，本本下土就走去焦土自焚，幫埋中共候選人打民主派
唔怪得阿豬阿狗都去舔共啦

焦唔焦土我唔知 我淨係知販民班仆街輸我就好開心

既然結果差唔多 點解唔可以揀我自己開心先？

以空間換取時間
老蔣都話識勾結外國勢力
我又睇唔到販民識咁做

冇得拉布啦，係正皮個六個友係咪弱智架

投犯國閪不如投哪吒啦屌你老母，
迫人含撚仲大大聲

投5號條耶撚婆

你含喇
我投左哪吒了

應該學教主同北大博士咁心靈勇武

唔代表飯民唔係垃圾 打手行撚開啦

其實唔會真正拖死
就算係本土都唔得
因為人數唔夠，呢個係事實
但係點解而家夠曬票唔即刻推23？
點解林鄭要話未到時候？
正正係佢地對民意尚有一絲顧忌
呢次補選如果輸曬畀共黨
佢就好有信心毫無忌諱
因為民意都係喺佢地嗰邊
同埋國際社會唔識睇你啲焦土
主流都係從選舉結果去判斷
你話國際關注冇用
但都係一點助力
好過我地而家乜都冇
坦白講我地面對中國係零抵抗力
我地真係字面意義上嘅零
你真心諗下本土而家有咩行動？
有咩實際嘅路線？
所以我覺得用來遮擋嘅多得幾多就幾多

呢篇冇乜人回，我覺得本土就係要咁做

要票就叫你埋蒞 平時就瘋狂譴責壓制你

噉都投得落 唔好叫自己本土派

請支持 范國威

相信樓主唔係打手而係真心既理性選民，回應下樓主：

100%認同你對焦土既睇法，所以今日唔會投建制，但你既「投泛民拖得一秒得一秒」理論實在係說服唔到我：1）唔覺得佢可以幫本土派拖到時間，以佢地既能力同過往作風隨時係加速我地死亡添；2）實際層面而言，現時港共政權左手DQ右手剪布，立法會已經形同虛設，惡法無論今日結果如何都會通過，你睇議會阻到割地咩？投票隨左「表態」之外完全無任何實際影響力，何苦仲要含撚？

結論：投廢票

2017/12/16
【明報專訊】經過近3天約36小時會議，立法會昨傍晚在爭議聲中，通過了建制派提出的《議事規則》修訂，令泛民議員日後可用的拉布工具大幅減少

投票係公民責任
所以我決定落去投白票

[2011年]黃毓民：泛民支持修改議事規則打開了缺口，將來必陸續有來

投完堅決投建制
仲呃人去含撚話議會有販民抗爭

白票有可能被人改，劃花選票啦

如果樓主睇法係投開繼續投 純粹當買贖罪卷心態
咁我都冇野好講
但講到飯民可以拖延到香港現況惡化就真係接受唔到 完全係欺騙選民

你投廢票都可以有一個機會表達比泛民聽你唔同意佢既做法，你投比佢就等如鼓勵、縱容佢，連表達不滿都做唔到。

講真我選多一個兩個泛民入去、對於立法來講係冇分別，你有認真睇過啲投票結果就知

我覺得姚松炎係真係可以考慮，其他兩個同普通泛民有咩分別？

唔投 無盡責任
廢票 表現無人代表到你
焦土 反智

廢票出現係話比有志既人
廢票個班佢地係有潛在能量
鼓勵到更多人出黎選

完全係浪費投票既意思

投廢票 係比警告候選人
同時鼓勵下次選舉有更多人勇於出現
係另一票源
含撚係鼓勵佢d做廢物

新界東
一定會用marker 投

仆街頭先拎咗原子筆 隻屌字寫得唔夠霸氣
Btw到2018年仲有咁多人吹奏含撚投票 好似呢幾年昏迷咗咁

白票就唔好喇，俾人加工都唔知咩事
廢票就唔同呢
最好就整到會俾人拎出黎傾

唔好咁肉酸啦
投票就口口聲聲泛民泛民
立會入面有無代表過我？
泛民已經唔存在架啦！

佢咩都唔洗做你就走去含，跟住你希望佢會對你好D